［意大利疫情］個半月間意大利報章訃聞由一版變十版

意大利的武漢肺炎疫情在一個多月間大爆發，截至周六逾2萬人確診，1,441人死，成為中國以外疫情最嚴重的國家，網上流傳一段片，顯示無情的病毒如何在意國殺人如麻。片段中，一名操意大利語男子翻閱意北疫情重災區倫巴第大區的《貝加莫報》（L’Eco di Bergamo。貝加莫是倫巴第大區省分，在米蘭附近），先翻2月9日報內的訃聞版，佔了一版半，而當時意大利錄得僅3宗武漢肺炎病例
。接着片中男子翻閱上周五的《貝加莫報》，他翻了10版，全都是訃文，而當天全國錄得1.76萬宗確診，1,266宗死亡。意大利1月31日錄得該國首兩宗病例。兩名確診的中國旅客於1月23日抵達米蘭機場，隨後乘坐旅遊車前往羅馬。到上月21日，倫巴第大區爆發疫情，自此一發不可收拾，總理上周被迫宣佈「鎖國」抗疫
。

救樓主老母